{
    "question": "Dari angka 2,3,6 dan 8 dibuat bilangan kurang dari 500 yang terdiri dari 3 angka berbeda. Banyak bilangan yang dapat dibentuk adalah.....",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "\u00a0n ={2, 3, 6, 8} = 4<br>banyaknya bilangan<br>==&gt; 2 x 3 x 2 = 12<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Angka 2,3,6,8<br>membentuk bilangan terdiri dari angka kurang dari 500 adalah:<br>untuk ratusan ada 2 pilhan/cara yaitu 2 dan 3. Karena kita sdh pilih sau angka maka yang tersisa tinggal 3 angka untuk puluhan dan satuan, sehingga P(3,2) = 3!/(3-2)! = 6. Jadi banyaknya bilangan: 2. P(3,2) = 2.6 = 12 bilangan<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tentukan-rumus-umum-suku-ke-n-dari-barisan-bilangan-372113-933",
            "question": "Tentukan rumus umum suku ke-n dari barisan bilangan ; 3,7/2,11/3,...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rumus umumnya menurut saya Un=ar^(n-1)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-log-3-a-dan-3-log-2-b-maka-nilai-6-log-10-575",
            "question": "5 log 3 = a dan 3 log 2 = b maka nilai 6 log 10 = ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gunakan 3 : <br>3\u00a0log 10 / 3 log 6\u00a0<br>3 log 2 + 3 log 5 / 3\u00a0log 2 + 3\u00a0log 3<br>b + 1/a / b + 1 (penyebut dan pembilang sma2 di kali a agr tdak ad pecahan)<br>ab + 1 / ab + a<br>(silahkan cek kembali)\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Diket :\u00a0<br>5 log 3 = a<br>3 log 2 =\u00a0b<br>Dit:\u00a0<br>6 log 10 ...?<br>jawab :<br>langkah pertama kita gabungkan persamaan a dan b menjadi persamaan ab\u00a0:<br>ab =\u00a05 log 3 x 3 log 2\u00a0<br>ab = 5 log 2<br>kemudian berdasarkan sifat logaritma, nah untuk mempermudah bilangan pokoknya disamakan dengan ab,menjadi bilpok 5<br>6 log 10 = 5 log 10 \u00f7 5 log 6<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 5 log 2 + 5 log 5 \u00f7 5 log 2 + 5 log 3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= ab + 1 \u00f7<u></u> ab + a<br><br>apabila ada salah harap di benarkan ya,masih awam",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kan-kalo-kuadran-satu-cos-sin-tan-cot-sec-csc-itu-positif-giman-602",
            "question": "Kan kalo kuadran satu, cos sin tan cot sec csc itu positif. gimana kalo kuadran 2,3,4?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kuadran 2 : yg positif sin dan csc<br>kuadran 3 : yg positif tan dan cot<br>kuadran 4 : yg positif cos dan sec",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kuadran 2<br>sin = +\u00a0 \u00a0 cos= -\u00a0 \u00a0  tan= -\u00a0  cosec=+\u00a0 \u00a0 \u00a0 sec= -\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 cot= -<br>kuadran 3<br>sin= -\u00a0 \u00a0 \u00a0 cos= -\u00a0 \u00a0\u00a0 tan=+\u00a0 \u00a0  cosec= -\u00a0 \u00a0 \u00a0 sec= -\u00a0 \u00a0 \u00a0 cot=+<br>kuadran 4<br>sin= -\u00a0 \u00a0 \u00a0 cos=+\u00a0 \u00a0  tan= -\u00a0 \u00a0  cosec=-\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 sec=+\u00a0 \u00a0 \u00a0  cot= -<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "geometri-sma-kelas-x-diketahui-balok-abcdefgh-dengan-ab-4cm-795",
            "question": "Geometri Sma kelas X?    diketahui balok ABCD.EFGH dengan AB = 4cm, BC=8cm dan BF=10cm . hitunglah jarak antara :\r\n\r\n a. titik B dan bidang ACGE\r\n\r\n b. titik G dan bidang CDEF",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Titik B ke ACGE = Titik G ke bidang CDEF =\u00a0setengah kali diagonal ruang<br>= 1/2 .\u00a0\u221a<span>(4^2 + 8^2 + 10^2)<br>= 1/2 .\u00a0</span>\u221a<span>180<br>= 1/2 .\u00a06</span>\u221a<span>5<br>3</span><span>\u221a</span><span>5<br><br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-simbol-tak-terdefinisi-dan-tak-terhingga-itu-sama-dan-252",
            "question": "apakah simbol \"tak terdefinisi\" dan \"tak terhingga\" itu sama? dan bagaimanakah bentuk lambang \"tak terdefinisi\"? jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "engga , gak sama ..\nkalo tak terdefini tuh kayak ~/~ hasilnya pasti kita gak ketahui ~ \ntapi kalo tak terhingga tuh kayak 0/0 = 0 kalo kita mau tulis 1 juga bisa , mau tulis 2 juga dst",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jumlah-urine-yang-dikeluarkan-dari-tubuh-dipengaruhi-oleh-ab-617",
            "question": "Jumlah urine yang dikeluarkan dari tubuh dipengaruhi oleh ...    A.banyaknya makanan yang dimakan\r\nB.faktor emosional\r\nC.banyaknya cairan yang diminum\r\nD.jumlah glukosa yang harus dikeluarkan dari darah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : X SMA<br>Pelajaran \u00a0 : Biologi<br>Kategori \u00a0 \u00a0 : Sistem Ekskresi<br>Kata kunci : jumlah urine, pengaruh<br><br>Pembahasan :<br><br>Faktor yang mempengaruhi jumlah urine yang dikeluarkan dari tubuh :<br><br>1.\u00a0<span>Hormon Antidiuretik (ADH)<br>\u00a0 \u00a0\u00a0</span><span>Jika darah yang akan disaring banyak mengandung air,\u00a0</span>\u00a0<span>maka hormon ADH yang disekresekikan ke dalam ginjal semakin sedikit, penyerapan air akan sedikit pula.<br><br>2.\u00a0</span><span>Hormon insulin<br>\u00a0 \u00a0\u00a0</span>Kadar hormon insulin yang rendah menyebabkan produksi urine meningkat sehingga penderita<span>\u00a0\u00a0</span><span>sering mengeluarkan urine.<br><br>3.\u00a0</span><span>Kondisi psikologis (gejolak emosi dan stress)<br>\u00a0 \u00a0\u00a0</span><span>Gangguan psikologis stress yang berpengaruh terhadap kontraksi dan tekanan pada katup kantung kemih.<br><br>4.\u00a0</span><span>Suhu lingkungan<br>\u00a0 \u00a0\u00a0</span><span>Saat cuaca dingin orang lebih sering untuk ingin mengeluarkan urine.<br><br>5.\u00a0</span><span>Konsumsi garam<br>\u00a0 \u00a0\u00a0</span><span>Kadar garam yang tinggi dalam darah menyebabkan ginjal memproduksi garam mineral yang lebih banyak sehingga produksi urine meningkat.<br><br>6.\u00a0</span><span>Jumlah air yang diminum<br>\u00a0 \u00a0\u00a0</span><span>Banyak minum akan menyebabkan urine yang dikeluarkan lebih banyak dari dalam tubuh.<br><br>7.\u00a0</span><span>Konsumsi alkohol dan kafein<br>\u00a0 \u00a0\u00a0<br><br>Jadi\u00a0</span>Jumlah urine yang dikeluarkan dari tubuh dipengaruhi oleh \u00a0<span><strong>banyaknya cairan yang diminum (C)</strong></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-diketahui-sudut-r110-derajat-sudut-q30-derajat-dan-sisi-p-708",
            "question": "jika diketahui sudut R=110 derajat, sudut Q=30 derajat dan sisi p= 10 cm, maka LUAS SEGITIGA PQR adalah............",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "L=(p2 x sinQ x sinR) / 2 x sinP<br>\u00a0 = (10kuadrat x sin 30 x sin 110) / 2 x sin 40<br>\u00a0 = 100 x 0,5 x 0,9 / 2 x 0,6<br>\u00a0 =45 / 1,2<br>\u00a0 =37,5 cm2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sinta-mempunyai-uang-sebesar-rp6000000-besar-uang-adik-23-da-197",
            "question": "Sinta mempunyai uang sebesar Rp.60.000,00. Besar uang adik 2/3 dari uang Sinta. Berapa rupiah besar uang Sinta dan adik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Uang Adik : Uang Sinta<br>2 : 3<br>maka jumlah uang mereka adalah<br>= [tex] \\frac{5}{3} x 60.000[/tex]<br><br>= 5 x 20.000<br>= 100.000<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "60.000 + 40.000 = 100.000 rupiah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-2x2-5x2-kx18-dibagi-x-1-mempunyai-sisa-5berapakah-nilai-850",
            "question": "Jika 2x\u00b2-5x\u00b2-kx+18 dibagi x-1 mempunyai sisa 5,berapakah nilai k ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "horner<br>\u00a0 \u00a02 \u00a0 -5 \u00a0 k \u00a0 18<br>1|v \u00a0 \u00a02 \u00a0 \u00a0-3 \u00a0 k-3<br>_______________+<br>\u00a0 2 \u00a0 -3 \u00a0\u00a0k-3 \u00a0 \u00a05<br><br>18+k-3=5<br>k+15=5<br>k=5-15<br>k=-10",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-dari-dimensi-2-dan-tiga-berikan-masing-masing-6-contoh-587",
            "question": "Pengertian dari dimensi 2 dan tiga berikan masing-masing 6 contoh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dimensi 2 = yaitu suatu benda dimana hanya memiliki panjang dan lebar, contohnya persegi, persegi panjang, lingkaran, segitiga, layang-layang.<br>Dimensi 3 = yaitu suatu benda dimana memiliki panjang, lebar dan tinggi, contohnya balok, kubus, kerucut, tabung, prisma, limas.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dimensi 2 hanya memiliki panjang dan lebar cth: persegi, layang layang, lingkaran, segitiga persegi panjang, jajargenjang, belah ketupat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}